<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Письмо А. Безбородко — А. В. Олсуфьеву. 2 сентября 1777 г. Царское Село. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==№ 218. Письмо А. Безбородко — А. В. Олсуфьеву.==

{{p|771}}

{{right2|<small>2-го сентября 1777 г. Царское Село.</small>}}

Милостивый государь Адамъ Васильевичъ! Изъ представленныхъ ея императорскому величеству обращиковъ шесть кусковъ парчей, здѣсь имѣющихся, выбраны, такъ-какъ изъ гургурановъ пять, а изъ атласовъ четыре, которые и велѣно камердинеру ея величества Медвѣдеву взять и счетъ представить: а остается вашему высокопревосходительству заказать принять въ Москвѣ по шести образцамъ отъ него-же, Медвѣдева, представленнымъ. Что до 50 кусковъ камфъ и 150 таковыхъ-же камки, то зависитъ отъ вашего благоразсмотрѣнія, здѣсь-ли приказать ему, Медвѣдеву, взять изъ имѣющихся на лицо, или {{p|772}} же въ Москвѣ купить; для чего ея сіятельство и указала ему у васъ явиться, а я то только за нужное нахожу примѣтить, что татара сходно съ прочими, имъ подобными, народами, носятъ болѣе свѣтлые, живые и яркіе цвѣта, а притомъ и пестроту, есмь съ преданностію и высокопочитаніемъ.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
